On peut modéliser le prix du forage par \suitar{5}{15} où $n\in\N[*]$ représente le nombre de mètres
car le premier mètre coûte \Eu{20} et les autres \Eu{5} (pour $n=1$, on a bien $u_1=20$).
\begin{enumerate}
  \item Le prix du 120\ieme{} mètre est donné par $u_{120}$~:
  \begin{align*}
    u_{120} &= 15 + 5 \times 120\\
    u_{120} &= 15 + 600\\
    u_{120} &= 615\\
  \end{align*}
  Le 120\ieme{} mètre coûte \Eu{615}.
  \item Le coût total du forage est donné par $T=\sum\limits_{k={1}}^{120}u_k$~:
  \begin{align*}
    T &= \text{nombre de termes}\times\frac{\text{premier terme} + \text{dernier terme}}{2}\\
    T &= 120\times\frac{u_1 + u_{120}}{2}\\
    T &= 120\times\frac{20 + 615}{2}\\
    T &= 120\times\frac{635}{2}\\
    T &= 120\times317,5\\
    T &= \num{38100}\\
  \end{align*}
  Le coût d'un forage de $120\,\text{m}$ est de \Eu{38100}.
\end{enumerate}